\chapter{Conclusion}

Au bout de 16 semaines de travail, l'application est complètement fonctionnelle et répond aux demandes exprimées lors du début du stage. Un exemple utilisant la même configuration que l'exemple donné pour le prototype (figure \ref{fig:old_sh}, p. \pageref{fig:old_sh}) est disponible à la page \pageref{fig:new_sh} (figure \ref{fig:new_sh}). En plus des objectifs initiaux, une série de nouvelles fonctionnalités furent greffées au projet et de nombreuses améliorations ont été apportées afin de rendre la plateforme plus stable. Certaines de ces fonctionnalités n'ont pas pu être terminées complètement en raison d'un manque de temps et de leur basse priorité. D'autres n'ont pas été développées car la technologie nécessaire n'existe simplement pas encore :

\begin{description}
	\item Le projet SVPJS est toujours en suspend, il n'est donc pas encore possible de lire directement dans l'application des vidéos dans un format autre que ceux nativement supportés par les navigateurs.
	\item Le développement de l'éditeur ne peut pas commencer car celui-ci nécessite de pouvoir relancer l'application. Chose qui n'est pas faisable en proprement en raison du CSS qui n'est pas encore possible de retirer.
	\item Dans le futur, le gestionnaire d'erreurs de l'application devrait automatiquement envoyer un rapport d'erreur aux serveurs de pictawall. L'infrastructure n'étant pas encore existante, cette fonctionnalité fut reportée.
	\item Il serait bien également d'automatiquement afficher l'image avec la résolution la plus pertinente vis à vis de la taille d'affichage disponible. Actuellement, elle est définie manuellement à "faible" pour le layout principal et à "haute" pour les modals.
	\item Toujours d'un point de vue layout, une fois que l'\gls{api} aura corrigé le bug empêchant de donner les dimensions de certains médias, il serait bien d'afficher des "placeholders" prenant la place des cartes en cours de chargement.
	\item Il était prévu de pouvoir signaler du contenu inapproprié directement sur l'application. Seulement l'infrastructure back-end n'était pas encore prête à le supporter, la fonctionnalité n'a pas été développée.
	\item Il serait bien d'automatiser les tests unitaires sur plus que les navigateurs présents sur la machine du développeur. BrowserStack propose une telle fonctionnalité mais la mise en place n'a pas été faite par manque de temps.
	\item Une fois le standard des Web Components prêt à l'utilisation, le Social Hub devrait migrer vers ce format. Beaucoup des problèmes rencontrés au long du développement sont en liens avec le fait d'être un composant intégrable dans n'importe quelle page. les Web Components sont conçus pour régler ces problèmes.
	\item Certains layouts demandent que les médias des \glspl{asset} couvrent le conteneur dans lequel ils sont placés. Certaines images ou vidéos ont des dimensions ne correspondant pas au container et sont actuellement agrandies en leur centre. Malheureusement, ce centre n'est pas toujours le point le plus intéressant des photos. Il serait bien --- et est prévu --- que l'\gls{api} indique les coordonnées de l'image à utiliser comme centre pour agrandir l'image.
\end{description}

De plus, en raison d'un script de build de l'application complexe et dépendant de webpack, il n'est pas possible d'inclure le Social Hub comme une dépendance CommonJS (Voir chapitre \ref{chapter:analysis} - \nameref{chapter:analysis}). Il n'est donc pas possible de partager les dépendances entre le Social Hub et le site parent. L'utilisation importante de polyfills réduit cet impact, ceux-ci ajoutant des fonctionnalités globales et partagées.

Ce stage m'a principalement permis d'approfondir mes compétences en développement front-end. Je peux notamment citer une meilleure compréhension de flexbox, un layout CSS; la découverte de Webpack et Jed, l'outil permettant de traduire une application, en JavaScript; \texttt{<dialog>} en HTML, avec quoi le modal fut créé. Le Social Hub est aussi le premier projet que j'écris entièrement en \gls{ecmascript} 6 mais qui supporte malgré tout les anciens navigateurs. J'ai donc appris à utiliser les \glspl{transpiler} comme Babel, ainsi que les polyfills permettant de combler les fonctionnalités manquantes.

J'ai été confronté à un nombre de difficultés tout au long du stage. Principalement, les changements réguliers de priorités dans le développement ainsi que les ajouts de fonctionnalités non prévues. Le code a été refactorisé un nombre important de fois pour supporter des demandes comme le support de plusieurs layouts différents ou la possibilité de désactiver certaines fonctionnalités (à l'aide des plugins). Afin de pouvoir travailler sur de nouvelles fonctionnalités, tout en étant capable de publier des corrections de bugs pour la version en production actuelle, j'ai appris à utiliser \texttt{Git Flow},\autocite{gitflow:1} un modèle d'utilisation de git.

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{new_sh}
	\caption{La version finale du Social Hub}
	\label{fig:new_sh}
\end{figure}